'สงขลา'ระอุ ถล่มเอ็ม16 ดับส.จ.สะเดา

วันพฤหัสบดี ที่ 20 เมษายน พ.ศ.2543
'สงขลา'ระอุ ถล่มเอ็ม16 ดับส.จ.สะเดา

นายอำนาจ ขุททกะพันธ์ สมาชิกสภาองค์การบริหารส่วนจังหวัดสงขลา ได้กลายเป็นส.จ. 
คนที่สองของจังหวัดสงขลา ที่ถูกคนร้ายลอบสังหาร ภายหลังการเลือกตั้ง เมื่อวันที่ 
5 ก.พ. 2543 ที่ผ่านมา

นายอำนาจ ได้รับเลือกเป็นสมาชิกสภาองค์การบริหารส่วนจังหวัดเขตอำเภอสะเดา เป็นสมัยที่สอง 
และคราวนี้ได้รับความไว้วางใจให้เป็นรองประธานสภา

ส.จ.รายแรกของจังหวัดสงขลาที่เสียชีวิต คือนายมานิตย์ วิลัยรัตน์ เป็น ส.จ.เขต 
อ.บางกล่ำ ถูกยิงเมื่อกลางดึกของเดือนมี.ค. 2543 และในขณะนี้ ยังไม่ได้เลือกตั้งซ่อม 
โดยทางจังหวัดกำหนดเลือกตั้งซ่อมในวันที่ 27 เม.ย.นี้

สำหรับนายอำนาจ ถูก 3 คนร้าย ขับรถกระบะตามประกบยิงด้วยอาวุธปืนเอ็ม 16 เสียชีวิตพร้อมคนขับรถ 
และคนติดตามที่บริเวณห้าแยกเกาะยอ เมื่อเวลาประมาณ 14.30 น. ของวานนี้

โดยในช่วงเช้านายอำนาจ ได้เดินทางไปประชุมสภาองค์การบริหารส่วนจังหวัด และเมื่อเลิกประชุมจึงเดินทางกลับบ้านที่ 
อ.สะเดา จ.สงขลา ด้วยรถยนต์กระบะ ในรถมีคนขับคือนายสำรวจ เกิดทิพย์ และผู้ติดตามอีก 
1 คน คือนายสิทธิพร หมัดแหร๊ะ เมื่อรถวิ่งมาได้ประมาณ 6 กิโลเมตร รถก็มาติดไฟแดงอยู่ที่ห้าแยกเกาะยอ 
บ้านน้ำกระจาย ต.พะวง อ.เมือง จ.สงขลา รถกระบะสีขาวตอนเดียววิ่งเข้ามาประกบชิด 
คนร้ายสองคนซึ่งนั่งมาข้างหลังได้ยกปืนเอ็ม 16 ขึ้นยิงเข้าใส่นายอำนาจ ทำให้ผู้อยู่ในรถทั้ง 
3 คน เสียชีวิตทันที 

จากนั้นคนร้ายขับรถหนีไปทางรอยต่อระหว่างจังหวัดสงขลาและพัทลุง โดยมีกำลังเจ้าหน้าที่ตำรวจติดตามไปอย่างใกล้ชิด 
พร้อมกับวิทยุสกัดตามจุดต่างๆ

ในที่เกิดเหตุเจ้าหน้าที่ได้เก็บปลอกกระสุนปืนที่ตกอยู่เกลื่อนกลาดกว่า 30 ปลอก 
และปืนลูกซองห้านัดพับฐาน ปืนสั้น 1 กระบอก ที่พบอยู่ในลิ้นชักหน้ารถของผู้เสียชีวิตไว้เป็นหลักฐาน 


นายบัญญัติ จันทน์เสนะ ผู้ว่าราชการจังหวัดสงขลา กล่าวว่า ถือเป็นเหตุการณ์ที่รุนแรงสำหรับการเมืองท้องถิ่นจังหวัดสงขลา 
เพราะเหตุการณ์ทำนองเดียวกันเคยเกิดขึ้นเมื่อกลางเดือนมีนาคมที่ผ่านมา 

"เราคงไม่สามารถไปป้องกันหรือห้ามไม่ให้มีเหตุการณ์อย่างนี้เกิดขึ้นเด็ดขาดคงไม่ได้ 
เพราะการกระทำการของกลุ่มคนร้ายนั้นก็มีการหาจังหวะที่ปลอดเจ้าหน้าที่ในการกระทำการ 
ซึ่งบางครั้งในจุดที่เรามีการระแวดระวังไม่มีเหตุการณ์เกิดขึ้นก็ได้ ฉะนั้นตรงนี้ก็คงต้องขอความร่วมมือจากทุกฝ่ายในการสอดส่องดูแล 
หรือแจ้งเบาะแสให้ทางเจ้าหน้าที่รับทราบก็จะเป็นการดี"

สำหรับผมสังหารนั้นเจ้าหน้าที่ตำรวจ ได้รับรายงานว่า นายอำนาจ มีเรื่องส่วนตัวขัดแย้งกันอยู่ในพื้นที่อำเภอสะเดา 
ส่วนเรื่องการเมืองท้องถิ่นนั้นยังไม่มั่นใจเพราะที่ผ่านมาการหาเสียงและคู่แข่งในพื้นที่ก็ไม่ปรากฏอย่างชัดเจนว่ามีการขัดแย้งเกิดขึ้น 


Krungthep Turakij Newspaper
